# 前端面试每日 **3+1**（每日三问）

[中文](https://github.com/haizlin/fe-interview/blob/master/README.md) | [English](https://github.com/haizlin/fe-interview/blob/master/README-en.md)

<p align="left">
  <a href="https://github.com/haizlin/fe-interview/issues"><img src="https://img.shields.io/github/languages/top/badges/shields.svg?label=html" alt="html"></a>
  <a href="https://github.com/haizlin/fe-interview/issues"><img src="https://img.shields.io/github/languages/top/badges/shields.svg?label=css" alt="css"></a>
  <a href="https://github.com/haizlin/fe-interview/issues"><img src="https://img.shields.io/github/languages/top/badges/shields.svg?label=javascript" alt="javascript"></a>
  <a href="https://github.com/haizlin/fe-interview/issues"><img src="https://img.shields.io/github/languages/top/badges/shields.svg?label=skill" alt="skill"></a>
  <a href="https://github.com/haizlin/fe-interview/stargazers"><img src="https://img.shields.io/redmine/plugin/stars/redmine_xlsx_format_issue_exporter.svg" alt="Statr"></a>
</p>

## 四大宗旨：勤思考，多动手，善总结，能坚持  

> 《论语》，曾子曰：**“吾日三省吾身”**（我每天多次反省自己）。  
> 前端面试每日3+1，以面试题来驱动学习，每天进步一点！  
> 让努力成为一种习惯，让奋斗成为一种享受！
> 相信 **坚持** 的力量！！！

---
- 学习不打烊，充电加油只为**遇到更好的自己**，365天无节假日，**每天早上5点**纯手工发布面试题（**死磕自己，愉悦大家**）。
- 希望大家在这**浮夸**的前端圈里，保持**冷静**，坚持每天花20分钟来学习与思考。
- 在这千变万化，类库层出不穷的前端，建议大家不要等到找工作时，才狂刷题，提倡**每日学习**！（**不忘初心**，html、css、javascript才是基石！）
- 欢迎大家到**Issues**交流，鼓励**PR**，感谢**Star**，大家有啥好的建议可以加我微信一起交流讨论！
> 希望大家**每日**去学习与思考，这才达到来这里的目的！！！（不要为了谁而来，要为自己而来！）

## 今天的面试题 (2019.06.16) —— 第61天
- [html] [有用过HTML5的webSQL和IndexedDB吗？说说你对它们的理解](https://github.com/haizlin/fe-interview/issues/254)
- [css] [怎样把一个div居中？怎样把一个浮动元素居中？怎样把绝对定位的div居中？](https://github.com/haizlin/fe-interview/issues/255)
- [js] [写一个方法获取图片的原始宽高](https://github.com/haizlin/fe-interview/issues/256)
- [软技能] [知道IPV6是什么吗？说说它和IPV4的区别是什么？](https://github.com/haizlin/fe-interview/issues/257)

> 欢迎在 [**Issues**](https://github.com/haizlin/fe-interview/issues) 和朋友们一同讨论学习！

## 试题分类
- 分类（3+1）  
    [html](category/html.md) | [css](category/css.md) | [js](category/js.md) | [软技能](category/skill.md)

- 专题（敬请期待、欢迎PR）  
    [ES6](category/es6.md) | [NodeJs](category/nodejs.md) | [jQuery](lib/jQuery.md) | [Vue](lib/Vue.md) | [React](lib/React.md) | [AngularJs](lib/AngularJs.md) | [小程序](lib/wxapp.md)

- 汇总  
    [周](category/week.md)

## 历史面试题
- **[查看全部](category/history.md)**

- 第1天 (2019.04.17)
    - [html] [页面导入样式时，使用link和@import有什么区别？](https://github.com/haizlin/fe-interview/issues/1)
    - [css] [圣杯布局和双飞翼布局的理解和区别，并用代码实现](https://github.com/haizlin/fe-interview/issues/2)
    - [js] [用递归算法实现，数组长度为5且元素的随机数在2-32间不重复的值](https://github.com/haizlin/fe-interview/issues/3)

- 第2天 (2019.04.18)
    - [html] [html的元素有哪些（包含H5）？](https://github.com/haizlin/fe-interview/issues/4)
    - [css] [CSS3有哪些新增的特性？](https://github.com/haizlin/fe-interview/issues/5)
    - [js] [写一个方法去掉字符串中的空格](https://github.com/haizlin/fe-interview/issues/6)

- 第3天 (2019.04.19)
    - [html] [HTML全局属性(global attribute)有哪些（包含H5）？](https://github.com/haizlin/fe-interview/issues/7)
    - [css] [在页面上隐藏元素的方法有哪些？](https://github.com/haizlin/fe-interview/issues/8)
    - [js] [去除字符串中最后一个指定的字符](https://github.com/haizlin/fe-interview/issues/9)

…………  

- 第59天 (2019.06.14)
    - [html] [有用地过WebGL吗？说说你对它的理解](https://github.com/haizlin/fe-interview/issues/244)
    - [css] [你有用过哪些css框架？说说它们的特点](https://github.com/haizlin/fe-interview/issues/245)
    - [js] [写一个格式化金额的方法](https://github.com/haizlin/fe-interview/issues/246)
    - [软技能] [对于让你接手一个你觉得很烂的老项目，你该怎么办？](https://github.com/haizlin/fe-interview/issues/247)

- 第60天 (2019.06.15)
    - [html] [src、href、link的区别是什么？](https://github.com/haizlin/fe-interview/issues/250)
    - [css] [用css画一个太阳](https://github.com/haizlin/fe-interview/issues/251)
    - [js] [请实现一个flattenDeep函数，把多维数组扁平化](https://github.com/haizlin/fe-interview/issues/252)
    - [软技能] [如何预防掉头发？](https://github.com/haizlin/fe-interview/issues/253)

- **[查看全部](category/history.md)**

## 怎样学习
- 不管题目懂与不懂都要先思考再百度，思考后一定要去写出来
- 如果是原生js的题，不要依赖第三方库，如jquery等
- 每天的题目都是独立的，不需要按顺序来，但建议每道题都去答下，有你会的和有你不会的，答了才知道
- 不懂的题百度后，不要直接复制一大段过来，要用自己的话精简地总结概括出来

## 起源
> 故事起源于离职同事发来的一道求助面试题，然后在部门企业微信群里炸开了，答题完后大家觉得如果要是每天来一题，是不是会更爽呢？**以面代练**，突发其想说干就干，所以就有了这个开源仓库，只为利他利己！

![起源图](https://github.com/haizlin/fe-interview/raw/master/resource/images/begin.jpg)

## 交流讨论
欢迎大家前来讨论，如果觉得对你的学习有一定的帮助，欢迎点个[**Star**](https://github.com/haizlin/fe-interview), 同时欢迎加入 **“前端面试每日3+1”** 微信群（扫个人微信号邀请入群）相互交流。

![微信公众号和微信群](https://github.com/haizlin/fe-interview/raw/master/resource/images/qrcode.jpg)

## 特别感谢（排名不分先后）
- [qq674785876](https://github.com/qq674785876)
- [undefinedYu](https://github.com/undefinedYu)
- [qingleizhang123](https://github.com/qingleizhang123)
- [yxkhaha](https://github.com/yxkhaha)
- [Luke.Deng](https://github.com/xiangshuo1992)

## 重大事件
- 2019.04.17 — 来源于一张离职同事发来的求助面试题，然后大家突发其想说干就干
- 2019.04.25 — 添加了面试题的分类
- 2019.04.27 — 添加了Issues的模板
- 2019.04.28 — 每日3题改成每日3+1，即添加了一个软技能题
- 2019.04.29 — 添加了特别感谢的朋友
- 2019.04.30 — 添加了QQ讨论群
- 2019.05.02 — 去除QQ讨论群二维码，添加公众号及个人微信二维码
- 2019.05.05 — 看到很多网络上的朋友滥用链接，让有需要的朋友找不到最新的试题，特添加了转载说明
- 2019.05.07 — 为了把开源项目更好的延续下去，帮助更多爱学习的朋友，开通了掘金专栏、知乎专栏和看云
- 2019.05.07 — 下午star数突破100，看来爱学习的人很多，也为自己的坚持而感到欣慰！利他利已！
- 2019.05.08 — 看到点赞数破100了，但每天答题的人很少很少！我在反思问题出在我身上还是什么原因？所有特加了提示：不要为了谁而来，要为自己而来！
- 2019.05.12 — 与国际接轨，代码与学习无国界，所以添加了英文版本，后续会继续优化，先解决有的问题！
- 2019.05.13 — star数突破300！
- 2019.05.14 — issues题目数量突破100！继续努力前行！
- 2019.05.15 — 加了技能图标，让README更美观，看着更舒服！
- 2019.05.16 — 看到很多朋友直接复制一大段出来文字放到issues里，其实这样是不好的，看后也要用自己的话总结根据出来，所有添加了怎样学习的方法。
- 2019.05.23 — 发现很多朋友都好奇这个开源项目，所以特加了本开源项目的四大宗旨。
- 2019.06.01 — 为了指引新关注的朋友，就把第1、2、3天的题也显示出来了。
- 2019.06.03 — 世上本无竞争，只是参与的人多了而已，特加了相关优质开源项目的链接，欢迎大家关注，找到适合自己的。
- 2019.06.11 — 添加了贡献指南，欢迎大家提PR。
- 2019.06.13 — star数突破700！离5月13日刚好满一个月，增加了400，看来爱学习的朋友还是很多的！感谢关注！
- 2019.06.14 — 同步开通了简书入口，让更多的朋友参与

## 在哪可以看到
- [掘金专栏](https://juejin.im/user/5b5ff865f265da0f6b771700/posts)（每天同步更新）
- [知乎专栏](https://zhuanlan.zhihu.com/fe-interview)（每天同步更新）
- [Gitee](https://gitee.com/haizhilin/fe-interview)（每天同步更新）
- [简书](https://www.jianshu.com/c/1ba24fbe0006)（每天同步更新）
- [开发者头条](https://toutiao.io/subjects/359261)（每天同步更新）
- [看云](https://www.kancloud.cn/aya001001/fe-interview)（每周同步更新）
- 「前端剑解」 微信公众号（扫描上方二维码，每天同步更新）

## 友情链接（大家有好的开源项目，欢迎推荐）
* [jsliang 的文档库](https://github.com/LiangJunrong/document-library)（每日一道 LeetCode，jsliang 带你进行每日折腾~）
* [木易杨](https://github.com/Advanced-Frontend/Daily-Interview-Question)（公众号「高级前端进阶」作者，每天搞定一道前端大厂面试题，一年后会看到不一样的自己。）
* [刘小夕](https://github.com/YvetteLau/Step-By-Step)（公众号【前端宇宙】作者刘小夕，我将和大家一起一步一个脚印，向前端专家迈进。）
* [每周面试题](https://github.com/airuikun/Weekly-FE-Interview)（每周十道前端大厂面试题，并收集大家在大厂面试中遇到的难题，一起共同成长。）
* [CS-Notes](https://github.com/CyC2018/CS-Notes)（技术面试必备基础知识、Leetcode 题解）
* [前端晚练课](https://github.com/fezaoduke/fe-practice-hard)（前端早读课的姊妹篇，每天一个前端知识点，苦练前端真功夫）
* [每日一题](https://juejin.im/user/5c31b0176fb9a049f7465912)（每日一题（开开森森学前端系列））
* [前端词典](https://juejin.im/user/5b6d656ef265da0f7c4ff4fd/posts)（前端词典系列）
* [前端漫谈](https://juejin.im/user/585a2f52128fe10069ba1b95/posts)（前端漫谈系列）
* [前端帮帮忙](https://juejin.im/user/57b26b806be3ff006bb97122/posts)（前端帮帮忙系列）
* [面试官](https://juejin.im/user/58d8cd0644d9040069433edb/posts)（面试官系列）
* [面试图谱](https://yuchengkai.cn/docs/) （打造最好的面试图谱）
* 洞见前端小程序-(微信搜索，非常有意思的小程序，刷题必备)
* 前端荣耀小程序-(微信搜索，非常有意思的小程序，通关打卡还有排行榜)

## 贡献题目
请在提交PR前先阅读[贡献指南](https://github.com/haizlin/fe-interview/blob/master/.github/PULL_REQUEST_TEMPLATE.md)  
感谢所有为"前端面试每日3+1"做出贡献的人！

## 转载说明
> 近期，看到很多网络上的朋友滥用链接，滥用面试题，包装了下就收费了，让有需要的朋友找不到最新的试题，违背了我的初衷，特添加了些声明：

- 声明
  1. 可以转载里面的所有面试题用到任何地方，但请添加仓库的地址，因为转载后你们很少会更新了，但此仓库每天都会准时更新。
  2. 此开源仓库从不收取任何费用，**现在不会，以后也不会**，也不会授权任何人/机构进行收费。
  3. 大家不需要对此仓库进行爬虫，如有需要什么格式的，可以私聊我，比如本地阅读的PDF，我有时间会做成PDF的，方便大家！

## License
[![MIT](https://img.shields.io/github/license/mashape/apistatus.svg)](https://github.com/haizlin/fe-interview/blob/master/LICENSE)
